中國發美國人權報告還擊 外交部：奉勸美方好好反省

美國國務院發表人權報告，國務卿蓬佩奧批評中國在侵犯人權問題上，無國家能夠相比。中國的國務院新聞辦公室今日則發表《2018年美國的人權紀錄》、《2018年美國侵犯人權事記》還擊，揭露美國侵犯人權狀況，外交部發言人陸慷更指，美國要停止利用人權干涉中國內政，更說：「我們也奉勸美方好好反省自己國內的人權問題，先把自己的事情辦好。」

國新辦的報告指出，2018年美國共發生涉及槍械案件57,103宗，導致14,717人死亡、28,172人受傷，其中未成年人死傷3,502人。而2018年美國發生94宗校園槍擊案，共有163人傷亡，是有紀錄以來校園槍擊案數量最多、傷亡最重的一年。

報告又批評，美國發表的人權報告，「繼續對世界上190多個國家的人權狀況指手畫腳、抹黑污蔑，而對自身存在的嚴重人權問題卻置若罔聞、視而不見」。更批評去年美國人權紀錄「依然是劣跡斑斑、乏善可陳」，批評美國政府自詡為「人權衞士」，「其奉行的人權雙重標準昭然若揭」。

陸慷在外交部記者會上則指出，美國的人權報告，涉及中國的部份「和往年一樣，充滿着意識形態的偏見，罔顧事實，混淆是非，對中國進行種種無端指摘」。他表示中方對報告「堅決反對」，並已向美方提出嚴正交涉。

陸慷又說：「中國政府高度重視保護和促進人權，奉勸美方能夠「摘下有色眼鏡，客觀公正地看待中國人權發展的現狀」。

槍械案件=侵犯人權?
美方應該公告中國移民人數同美國人移民中國人數對比就得

槍擊案同人權有咩關係

唔係好明，應該無人想見到美國有開槍事件呢啲嘢發生，但同人權有乜關係？

點解唔公佈自己中國每年有幾多人做漢奸去 入席做美國人

美國咪又係種族歧視
成日扮大佬

希望你留低收款帳號
等大家夾錢比你驗智商
連登有愛

驗乜鬼
都唔知邊位巴打放狗走失咗 捉返佢入去啦

一個連資訊都有限制嘅國家

有乜資格出人權報告

佢想帶出佢地當地槍擊案問題，但因為槍擊案本身同美國政府冇關，但佢又想拖埋美國落水咪張兩樣野拉埋黎講，好心佢想做鳩人都搵個好d既藉口啦

當大家對人權定義都唔同既時候
支那就緊係用啲錯誤類比黎比蟈民打飛機

希望你識得區分個人同政府

支那大眾無判批同邏輯
就會覺得政府講野咩都岩

又係臭蟲論
贏國呢個國家真係好撚低質

反人權報告

得喇得喇，支那最有人權，人民好自由

兩國講嘅人權都唔同
中國講嘅係生存權 ，成日都話美國治安差

好耐冇笑過

都係俾中共人打吓飛機啫

洗撚邏輯

老豆老母佢都未識分啦
唔係點會做五毛

假如有朝一日
美國宣佈取消香港政策法
外交部會點回應？

強國人權係得生存權，溫飽權同撒野權

即刻駁嘴

生存權中國咪冇囉，美國槍擊案唔係政府令到人去拎枝槍去殺人，大陸既就真係政府去迫害人

潑墨女孩放返出嚟未?
人地美國點醜化侵侵都得
支那講下雜種是非就又拉又鎖

都幾好笑
電視新聞都有報, 話中國串美國之前邊境難民問題, 攪到大人細路分開唔人道
大佬你中國咪又係將個維吾爾女人骨肉分離，最後攪到人地個細路死咗

美國有槍因為係可以隨時推翻政府
鄉下佬學人出報告

迫害本國平民，又喺人地國家搞滲透
美國直接將中共定性為恐怖組織算啦

哇，學人講人權
單係一個再教育營都足以證明中國人權狀況有幾差啦

想睇下中國份報告點定義人權

美國槍權正正就反映左美國既自由同人權

持槍權被視為最重要的個人自由權利之一。從最初反抗英國殖民統治者的民兵，到規定持槍權「不可侵犯」的憲法第二修正案，持槍成為一種傳統。槍支被美國民眾認為是追求自由獨立，反抗壓迫的最好工具

槍擊案只係人地有人權自由底下先做到
亂咁射人係用家問題 唔係人權問題
中國邏輯100分

講個笑話
中國講人權

侵侵：仆街班生番笑撚死我

支共同講毒連登狗一樣 自己雙重標準唔認仲屌尻人

應該講：美國每年風災人數，因而影響人權

反正寫報告都唔駛logic

風災好，人數夠大

迎難而上

你都有問題，所以唔可以話我

支那正一小學鷄
駁咀都駁到九唔搭八

美國有槍擊案就係因為美國有人權。

干涉別國內政

條友真係唔識㗎喎.jpg
美國仲咁好心機坐低同支那傾協議

其實，中國有咩資格學人發人權報告

種族歧視到黑人做總統

回力標

太監教人扑野

九唔搭八

完美示範人無恥則無敵

其實口交部請唔請人
好想做

人唔笑
狗都吠

證明咗佢哋唔知乜嘢係人權

啱喇，明天開始閉關，趕走所有異族人。

咁似踩港撚叫香港人反省既

共產黨教人講民主

因為大陸出個報告係俾大陸人打飛機，所以唔需要太講邏輯，聽落去夠爽就okay

共狗對人權無咩概念 體諒下啦

口交部講野同班癈佬一樣，俾人鬧既時候點都要搵啲野講當自己贏左

發現得支人同踩港撚會叫人反省
其他地方都係唔會講出口
咁代表d咩

而2018年美國發生94宗校園槍擊案，共有163人傷亡，是有紀錄以來校園槍擊案數量最多、傷亡最重的一年。

用校園槍擊案打美國永遠冇得輸

一招用到老

如果咁既邏輯成立，北韓人權最好

生存權
就係呢D生存都保唔障到嘅地方先同你講生存權
幾撚多棄嬰

強國唔洗槍擊案都死夠數啦

呢個連臭蟲論都不如
睇嚟真係畀侵侵撚到痴Q咗線

人地有槍有槍，同你冇人權有咩關係?

感謝外交部提供笑話

全年加埋既槍械傷亡都唔夠你一次六四既傷亡多啦

槍擊案同人權差，有甚麼關連？？

求指點。

槍擊案同人權問題有甚麼關連？

陸慷在外交部記者會上則指出，美國的人權報告，涉及中國的部份「和往年一樣，充滿着意識形態的偏見，罔顧事實，混淆是非，對中國進行種種無端指摘」。他表示中方對報告「堅決反對」，並已向美方提出嚴正交涉。

陸慷又說：「中國政府高度重視保護和促進人權，奉勸美方能夠「摘下有色眼鏡，客觀公正地看待中國人權發展的現狀」

中國政府高度重視保護和促進人權
人唔笑狗都吠

中國大陸人邏輯

世人所認識嘅「人權」，是人本身嘅自由權利。

中國大陸人講嘅「生存權」，是「生命」。

兩樣完全不同概念。

是全球最大的恐怖組織

生存權係最基本嘅人權

好過中國發生左都冇人知

膠官講野，永遠R 爆頭

槍權以他人生存權作為代價

On9到無得救

假係自己丟

多難興邦

中共發既係神的指引, 用報告形容太矮化

即係點? 太監教人扑野?

係支那, 駕駛權以他人生存權作為代價

槍，只係工具，呢件工具可以用嚟殺人，亦可以用嚟反抗壓迫。
要殺人，一對手，一把刀，一塊磚都可以做到。喺美國買槍要實名登記同做背景檢查，而喺中共國，連買把刀都要實名登記…
講得出 - “槍權以他人生存權為代價”，一係五毛混淆視聽，如果唔係就邏輯有問題。

都係講黑人被差佬無端端殺啦 講槍擊案

中國大陸有生存權咩

指手劃腳依四個字係咪每次都會出現

中國大陸到底有咩生存權？8964？中國大陸高鐵撞車，直接車連人帶屍埋入地底？

人地係因為覺得市民有槍牌係人權，佢知唔知自己up 乜撚嘢

支那嘅所謂生存權比5個留言後就摺埋收左皮

好無恥

如果有人拎刀/車大量咁殺人 照你咁講你係香港買刀/渣車
係唔係都係以他人生存權作為代價?

中國對人權既定義係養活14億人比飯佢地食

錯既係人 唔係槍 禁槍之後 想殺人既人都依然存在 可能用第二種武器 可能係刀 可能係毒藥 可能自制炸彈 國會當然都考慮過禁槍 但憲法精神呢樣野 中國可能永遠都唔會了解

其實中國政府點解唔比有槍 你估個政府真係驚你殺人 所以人命關天 唔俾有槍？ 每次北京有重要事件 人民辦買刀都要登記 政府從來唔驚你死 只驚你影響到個政權

最後 我敢講 中國死於 毒霧 毒食品 毒車 重金屬 愛滋病 毒疫苗既人一定多過美國死於槍下 但政府有幾何認真看待？ 政府為左穩定 所有野都唔報 何嘗唔係以他人生存權作為代價 去換取「穩定」

美國人為甚麼把可以持有槍械看得這麼重要呢？這和美國的成長歷史很有關係。歐洲人移民美洲初時，先在東岸登陸，長途跋涉，貧病交逼，全靠當地印第安人施以援手，美國的感恩節就是這樣來的。後來，移民美洲的人愈來愈多，他們就向西部開墾拓展，於是與印第安人不斷發生衝突，必須持槍自衛。我年輕的時候看過不少西部片，片中男性無不配槍，一言不合，拔槍就射，唯一的禁忌，是不可在別人背後開槍。美國人的私有產權，個人生命，都得靠槍來保護。有槍，才能殺印第安人奪地，殺野牛得食物，殺狼護牲畜，殺歹徒護妻兒，殺英官謀獨立。此外，美國人還相信，當人民擁有自己的武裝的時候，政府就不敢不尊重人民；如果政府獨裁，人民就可以用手上的武器對付專政；持槍於是成為美國人神聖不可侵犯的權利。

係黃種人眼中, 果班比人槍殺既就無人權
白人眼中, 任何人都可以隨時做任何野先=人權 大家玩法根本唔同

中國今天的人權狀況就比美國的人權狀況要好，中國人口比美國多五倍，如果按照人口比例來講，我們問題至少應該比美國多五倍，那才說明我們人權狀況和美國一樣。但現實是，我們目前人權狀況比美國的好

歧視到黑人都可以做總統

講緊政府造成嘅社會環境

身處槍權開放嘅環境，的確更容易受到殺害，更惶論美國暴力罪案率一直高企

依個人既問題，唔係槍既問題
加拿大都可以平民持槍，又唔見你話加拿大危險?
支那連菜刀都要實名制，但我覺得治安仲衰過美國，人身安全更加無保障

喺大陸閪眼中，我捉9你日日困你喺個籠，畀野你食養住你，得閒就屌下你，就已經係體現人權喇

合法持槍係人權一部分

可能美國立國以來都唔夠六四多

又臭蟲論有咩人民有咩政府

根本整個華人文化都只係追求生存，唔係生活
之前有節目講中國社會信用都有中國人支持，話咁樣安全
轉頭就介紹有人因為低社會信用，可以連出街都有困難

咁樣係禮尚往來

自衛既權利我覺得要有
係殖民地時期留低好多唔合理既法律

臭蟲論就臭蟲論啦，連係臭蟲論都唔敢認，真可悲。

你敬我一尺，我敬你一丈

又唔見大陸為英澳紐加等國撰寫人權報告?

補充: 如有請告之

岩啊，搭高鐵嘅權利都要爭取左先，同追求人權係有d 距離
黑鏡其中一集嘅現實版咁

你知唔知咩係臭蟲論啊請問?問題唔係強國有無寫其他國家人權報告，而係強國無正視自身人權問題，講其他國家都有問題係唔會解決到自身人權問題。

你嘅思考方式就正正係臭蟲思考

多謝習大大又派飛機杯俾大家用

個5毛正仆街
弟時佢飲奶，有賢結石
比人強拆，無從申冤
親朋或仔女，打毒疫苗癱左
坐車，坐到有癌症同白血病

到時唔好怨，點解無得渣槍一槍射瓜害到你咁既貪官同奸商

屌佢講槍擊嗰段 好似平時連登仔喺段新聞加插其他新聞咁

Post 上來比大家笑下
2018年美國的人權紀錄
目 錄
導言
一、公民權利屢遭踐踏
二、金錢政治大行其道
三、貧富分化日益嚴重
四、種族歧視變本加厲
五、兒童安全令人擔憂
六、性別歧視觸目驚心
七、移民悲劇不斷上演
八、單邊主義不得人心

導 言

當地時間3月13日，美國國務院發佈《2018年國別人權報告》，繼續對世界上190多個國家的人權狀況指手畫腳、抹黑污衊，而對自身存在的嚴重人權問題卻置若罔聞、視而不見。如果人們對2018年美國的人權狀況稍加檢視便不難發現，自詡為「人權衛士」的美國政府，其人權紀錄依然是劣跡斑斑、乏善可陳，其奉行的人權雙重標準昭然若揭。

——槍支暴力危害嚴重。2018年美國共發生涉槍案件57103件，導致14717人死亡、28172人受傷，其中未成年人死傷3502人。槍支暴力導致美國人均預期壽命減少近2.5歲。

——宗教不寬容言論甚囂塵上。在2018年美國中期選舉中，反穆斯林言論大幅上升。調查顯示，針對穆斯林的陰謀論日益進入政治主流，「超過三分之一的候選人聲稱穆斯林天生暴力或構成迫在眉睫的威脅」，「將近三分之一的候選人呼籲剝奪穆斯林的基本權利或宣稱伊斯蘭教不是宗教」。

——網絡監控司空見慣。美國政府的「稜鏡」項目24小時運行，未經授權恣意對公民的電子郵件、臉譜網消息、谷歌聊天、Skype網絡通話等進行監聽監控。

——金錢操控美國政治。2018年中期選舉共花費52億美元，比上次中期選舉增長35%，是有史以來最昂貴的中期選舉。「美國政府成為富豪的代言人。」

——淪為貧富分化最嚴重的西方國家。美國1%的最富有人群擁有全國38.6%的財富，而普通民眾的財富總量和收入水平持續下降。近半美國家庭生活拮据，1850萬人生活在極端貧困中。

——仇恨犯罪再創新高。美國聯邦調查局2018年11月發佈的數據顯示，上年度美國共發生7175起仇恨犯罪案件，同比增加約17%；其中約60%的犯罪涉種族歧視，近50%的受害者是非洲裔。

——非洲裔生存狀況堪憂。美國非洲裔家庭財富的中位值只有白人的十分之一。非洲裔的貧困率是白人的2.5倍，失業率長期維持在白人的2倍左右，入獄率是白人的6倍以上，嬰兒死亡率是白人的2.3倍，人均預期壽命比白人低約3.5歲。

——校園槍聲不絕於耳。2018年美國發生94起校園槍擊案，共有163人傷亡，是有記錄以來校園槍擊案數量最多、傷亡最重的一年。校園暴力事件數量比上一學年增長了113%。

——女性深陷性騷擾和性侵恐懼。調查顯示，81%的女性受訪者表示在一生中經歷過性騷擾，27%的女性受訪者表示曾遭受性侵犯。

——移民政策致使骨肉分離。美國政府2018年4月開始實施「零容忍」政策，導致至少2000名移民兒童被迫與家人分離。邊境執法人員虐待、性侵未成年移民案件數量驚人增長。

——悍然退出聯合國人權理事會。《大西洋月刊》網站的報道文章分析認為，美國此舉最陰險的意圖是為了防止自身受到侵犯人權的指控。

原文網址：